港府朝令夕改 東方為民發聲 不對外開放員工飯堂獲豁免禁堂食

港府在處理疫情的政策上朝令夕改，經常在市民強烈反彈下收回措施，反映施政極為離地，惹民怨沖天。疫情爆發初期，當局因禁蒙面法指出街不能戴口罩，後來卻礙於疫情而於7月實施強制公共場所口罩令；本來堅拒派出包機接載滯留湖北武漢港人，經過東方報業集團大力倡議才回應落實包機安排。此外，7月初港府曾堅持要如期舉辦書展，4日後又宣布書展將會延期，令展商無所適從。

政府反口覆舌的例子比比皆是，當中禁堂食令的措施更激起成千上萬打工仔怒火，曾因應疫情嚴峻一度於7月29日實施「全日禁堂食令」，但卻出現市民要跪在街上進食的慘況，該禁令僅維持一日，便因大眾強烈反對下撤回措施。禁堂食令的另一「跪低」之舉，是7月15日一度宣布要一刀切強制所有食肆「晚6朝5」禁止堂食，後經東方報業集團發揮第四權爭取，政府翌日即改口風宣布不對外開放的員工飯堂獲得豁免。

收皮啦顏色方向報

收檔啦 為民

要不是東方，香港早就完蛋了

多謝正義東方